{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Les _______ accordés à certaines élites sociales ont créé un fossé profond avec les classes populaires, alimentant ainsi des tensions sociales de plus en plus vives.",
            "options": [
                "engrenages",
                "vues",
                "bénéfices",
                "privilèges"
            ],
            "answer": "privilèges"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Une _______ minutieuse est essentielle pour le succès de tout projet complexe, car elle permet d'anticiper les obstacles potentiels et d'optimiser l'utilisation des ressources disponibles.",
            "options": [
                "productivité",
                "planification",
                "dynamique",
                "bonté"
            ],
            "answer": "planification"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Les conditions de travail dans cette usine étaient _______, avec des températures extrêmes et une ventilation inexistante.",
            "options": [
                "agressif",
                "abominable",
                "réaliste",
                "accaparant"
            ],
            "answer": "abominable"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Le _______ du véhicule a soudainement calé en pleine route, forçant le conducteur à s'arrêter sur le bas-côté pour tenter une réparation d'urgence.",
            "options": [
                "développement",
                "moteur",
                "engagement",
                "phénomène"
            ],
            "answer": "moteur"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "L'œuvre du _______ de cette organisation a laissé une empreinte indélébile sur la société.",
            "options": [
                "actionnaire",
                "fondateur",
                "partenaire",
                "dirigeant"
            ],
            "answer": "fondateur"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "La _______ de la langue espagnole est indispensable pour ce travail.",
            "options": [
                "courant",
                "fluidité",
                "répétition",
                "intelligibilité"
            ],
            "answer": "fluidité"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Au cours de la réunion, il a tenté d'accaparer toute l'attention, monopoliser la parole et ignorer les suggestions des autres membres de l'équipe.",
            "options": [
                "réclamer",
                "accaparer",
                "acheter",
                "détenir"
            ],
            "answer": "accaparer"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Les _______ liés à la crise économique affectent gravement les pays en développement.",
            "options": [
                "préoccupations",
                "solutions",
                "injustices",
                "progrès"
            ],
            "answer": "préoccupations"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Les employés ont accepté de _______ davantage au fonds de pension, convaincus que cela garantirait leur sécurité financière à long terme.",
            "options": [
                "cotiser",
                "offrir",
                "donner",
                "demander"
            ],
            "answer": "cotiser"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Il a été accusé de travailler _______, ce qui a entraîné des sanctions sévères, car cela violait les lois fiscales du pays.",
            "options": [
                "au noir",
                "au soleil",
                "régulier",
                "non rémunéré"
            ],
            "answer": "au noir"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "L'_________ de la société civile dans le processus démocratique est essentielle pour garantir la justice.",
            "options": [
                "engagement",
                "indifférence",
                "ignorance",
                "évasion"
            ],
            "answer": "engagement"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Les informations circulaient principalement par des ______ informels, ce qui rendait difficile de vérifier leur véracité et d’assurer une communication transparente.",
            "options": [
                "canaux",
                "informations",
                "analyses",
                "flux"
            ],
            "answer": "canaux"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Les progrès _______ dans le domaine de l'intelligence artificielle pourraient rendre obsolètes de nombreux emplois.",
            "options": [
                "à court terme",
                "historiquement",
                "à long terme",
                "en général"
            ],
            "answer": "à long terme"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "L'_______ entre les sciences sociales et les technologies a permis d'apporter des solutions novatrices aux défis complexes du changement climatique.",
            "options": [
                "interdépendance",
                "interdisciplinarité",
                "approfondissement",
                "écart"
            ],
            "answer": "interdisciplinarité"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "L'_____ entre les attentes des consommateurs et la réalité des produits proposés a rapidement nui à la réputation de la marque, obligeant l'entreprise à revoir sa stratégie.",
            "options": [
                "oubli",
                "erreur",
                "abime",
                "écart"
            ],
            "answer": "écart"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "L'_______, bien qu'abolit dans de nombreux pays, continue d'affecter des millions de personnes à travers le monde sous des formes modernes, telles que le travail forcé et la traite des êtres humains.",
            "options": [
                "esclavage",
                "exploitation",
                "injustice",
                "inégalité"
            ],
            "answer": "esclavage"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "La réussite de ce projet dépend largement de l'______ rigoureuse des méthodes proposées, sans quoi les résultats escomptés risquent de ne pas être atteints.",
            "options": [
                "acceptation",
                "agonie",
                "application",
                "examen"
            ],
            "answer": "application"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Avant de commencer, chaque membre de l'équipe a dû signer la ______ éthique, s'engageant à respecter les principes de transparence et de responsabilité.",
            "options": [
                "charte",
                "loi",
                "stratégie",
                "initiative"
            ],
            "answer": "charte"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "La ______ rapide des infrastructures, causée par des années de négligence, a forcé les autorités à revoir en urgence leur plan de maintenance.",
            "options": [
                "dotation",
                "qualité",
                "bonté",
                "détérioration"
            ],
            "answer": "détérioration"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Les _______ de la mondialisation sont souvent ressentis plus intensément par les populations les plus vulnérables.",
            "options": [
                "effets",
                "réactions",
                "avantages",
                "régulations"
            ],
            "answer": "effets"
        },

        {
            "question_number": 21,
            "question": "Le discours de l'orateur était si ______ qu'il captivait immédiatement l'attention du public, rendant chaque idée plus percutante et mémorable.",
            "options": [
                "courante",
                "fluide",
                "richesse",
                "difficile"
            ],
            "answer": "fluide"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "L'_______ de l'école d'ingénieurs est d'encourager l'innovation et la créativité chez les étudiants.",
            "options": [
                "engagement",
                "intention",
                "objectif",
                "indifférence"
            ],
            "answer": "objectif"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "L'_______ des prix des biens de consommation essentiels touche surtout les plus démunis.",
            "options": [
                "augmentation",
                "optimisation",
                "évolution",
                "accélération"
            ],
            "answer": "augmentation"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Un _______ à l'échelle mondiale est nécessaire pour lutter contre le changement climatique.",
            "options": [
                "engagement",
                "acquis",
                "soutien",
                "échec"
            ],
            "answer": "engagement"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "L'_______ des richesses dans les sociétés modernes est souvent jugé injuste et inique.",
            "options": [
                "partage",
                "accaparement",
                "exploitation",
                "respect"
            ],
            "answer": "accaparement"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Ils ont été accusés de recourir à des pratiques _______ dans leur gestion des affaires.",
            "options": [
                "réfléchies",
                "obscènes",
                "profondes",
                "légales"
            ],
            "answer": "obscènes"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "La _______ des entreprises doit se faire dans un cadre légal et respectueux des normes internationales.",
            "options": [
                "croissance",
                "transparence",
                "privatisation",
                "criminalité"
            ],
            "answer": "transparence"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Dans certaines régions, le _______ des températures extrêmes devient de plus en plus fréquent, mettant en lumière les effets du changement climatique sur les écosystèmes locaux.",
            "options": [
                "phénomène",
                "engrenage",
                "impact",
                "revers"
            ],
            "answer": "phénomène"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Les résultats seront probablement visibles en ______, mais l'efficacité du projet ne pourra être pleinement évaluée qu'après plusieurs années d'application.",
            "options": [
                "court terme",
                "long terme",
                "effort",
                "regard"
            ],
            "answer": "court terme"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "La _______ de la situation dans cette région est devenue de plus en plus inquiétante au fil des mois.",
            "options": [
                "détérioration",
                "réduction",
                "remontée",
                "fixation"
            ],
            "answer": "détérioration"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Le ______ des stocks a été effectué rapidement pour répondre à la demande croissante, évitant ainsi toute rupture de stock durant la période de forte affluence.",
            "options": [
                "rangement",
                "approvisionnement",
                "réassort",
                "étiquetage"
            ],
            "answer": "réassort"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Pour que le projet atteigne ses objectifs, il est crucial que chaque membre de l’équipe ______ activement et assume ses responsabilités avec sérieux.",
            "options": [
                "actualise",
                "s’implique",
                "réagit",
                "augmente"
            ],
            "answer": "s’impliquer"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "Les qualifications _____ pour ce poste sont spécifiques et demandent une expertise approfondie dans le domaine, ainsi qu'une expérience significative en gestion de projet.",
            "options": [
                "prouvés",
                "nécessaire",
                "impeccables",
                "requis"
            ],
            "answer": "requis"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "La ______ des données récoltées a été remise en question, car plusieurs anomalies ont été observées, mettant en doute la fiabilité des résultats finaux.",
            "options": [
                "but",
                "projet",
                "objectif",
                "consistance"
            ],
            "answer": "consistance"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Il a décidé de postuler _____ le poste, convaincu que son expérience et ses compétences correspondent parfaitement aux exigences de l'entreprise.",
            "options": [
                "en",
                "contre",
                "à",
                "pour"
            ],
            "answer": "pour"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "L'optimisation des processus a permis de réaliser un ______ considérable, non seulement en termes financiers, mais aussi en efficacité opérationnelle.",
            "options": [
                "avancement",
                "engagement",
                "bénéfice",
                "rôle"
            ],
            "answer": "bénéfice"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Le projet a _____ principalement à réorganiser les ressources existantes pour maximiser leur efficacité.",
            "options": [
                "cherché",
                "consisté",
                "obtenu",
                "requis"
            ],
            "answer": "obtenu"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Le _______ de produits a été rapidement épuisé en raison de la forte demande.",
            "options": [
                "stock",
                "réassort",
                "montage",
                "approvisionnement"
            ],
            "answer": "stock"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Il faut _______ les informations régulièrement pour garantir leur exactitude.",
            "options": [
                "actualiser",
                "retoucher",
                "contrôler",
                "détailler"
            ],
            "answer": "actualiser"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "L'_______ des paiements a été retardé en raison de problèmes techniques, ce qui a entraîné une légère perturbation dans la gestion de la trésorerie de l'entreprise.",
            "options": [
                "encaissement",
                "avancement",
                "étiquetage",
                "assemblage"
            ],
            "answer": "encaissement"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Cette société offre une _______ attractive pour attirer des talents dans le domaine de la finance.",
            "options": [
                "rémunération",
                "réduction",
                "prime",
                "primeur"
            ],
            "answer": "rémunération"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Le revenu brut de l'entreprise a considérablement augmenté cette année, mais les profits nets restent modestes en raison des dépenses élevées.",
            "options": [
                "revenu",
                "salaire",
                "net",
                "brut"
            ],
            "answer": "brut"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Les _______ de sécurité ont été clairement communiquées à tous les employés avant le début du chantier, afin de garantir un environnement de travail sûr et conforme aux normes.",
            "options": [
                "détails",
                "consignes",
                "conséquences",
                "précisions"
            ],
            "answer": "consignes"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Ils ont décidé de _______ la responsabilité de cette tâche à un employé expérimenté.",
            "options": [
                "confier",
                "solliciter",
                "rechercher",
                "impliquer"
            ],
            "answer": "confier"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Ce projet ______ une expertise technique avancée, ainsi qu'une gestion minutieuse des ressources pour garantir sa réussite à long terme.",
            "options": [
                "reçoit",
                "requiert",
                "réclame",
                "connaît"
            ],
            "answer": "requiert"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Il a _______ une formation complémentaire pour élargir ses compétences dans le domaine des ressources humaines.",
            "options": [
                "réussi",
                "suivi",
                "effectué",
                "suivi"
            ],
            "answer": "suivi"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Le _______ est chargé de gérer les finances de l'entreprise et de superviser les opérations comptables.",
            "options": [
                "stagiaire",
                "directeur",
                "animateur",
                "comptable"
            ],
            "answer": "comptable"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "L'_______ de ce produit est assuré par un fournisseur local.",
            "options": [
                "approvisionnement",
                "étiquetage",
                "rangement",
                "stockage"
            ],
            "answer": "approvisionnement"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Cette entreprise _______ attirer des candidats hautement qualifiés pour ses nouveaux projets.",
            "options": [
                "cherche à",
                "s’efforce",
                "comprend",
                "réussit"
            ],
            "answer": "cherche à"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "La formation _______ offerte par l'entreprise vise à renforcer les compétences de leadership des cadres, afin de les préparer à des rôles de plus grande responsabilité.",
            "options": [
                "réseau",
                "managériale",
                "engagement",
                "encadrement"
            ],
            "answer": "managériale"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "Les étudiants en ______ doivent maîtriser non seulement les principes de base, mais aussi des outils informatiques sophistiqués pour gérer efficacement les finances d'une entreprise.",
            "options": [
                "comptabilité",
                "informatique",
                "économie",
                "recherche opérationnelle"
            ],
            "answer": "comptabilité"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Après la séance photo, une _______ minutieuse des images a été effectuée pour corriger les imperfections et améliorer la luminosité, afin d'obtenir un rendu professionnel.",
            "options": [
                "réassort",
                "montage",
                "rangement",
                "retouche"
            ],
            "answer": "retouche"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Pour respecter les délais, l'équipe a dû _______ le processus de production, en optimisant les tâches et en allouant plus de ressources.",
            "options": [
                "accélérer",
                "interrompre",
                "réduire",
                "modifier"
            ],
            "answer": "accélérer"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Les candidats doivent posséder des compétences _______ pour s'adapter à différents types de tâches au sein de l'entreprise.",
            "options": [
                "polyvalentes",
                "spécifiques",
                "basiques",
                "standardisées"
            ],
            "answer": "polyvalentes"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Le _______ des ventes doit être surveillé de près afin de maintenir une gestion optimale des stocks.",
            "options": [
                "montant",
                "encaissement",
                "stock",
                "périmètre"
            ],
            "answer": "encaissement"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Elle a été _______ à un autre département après une année de travail dans le service client.",
            "options": [
                "mutée",
                "rejetée",
                "accueillie",
                "promue"
            ],
            "answer": "mutée"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "La _______ d'une période d'essai est une condition préalable pour obtenir un contrat permanent.",
            "options": [
                "succès",
                "avancement",
                "bilan",
                "réussite"
            ],
            "answer": "réussite"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Le directeur a demandé de _______ tous les employés afin de faire un point sur les performances du mois.",
            "options": [
                "compter sur",
                "solliciter",
                "obtenir",
                "mesurer"
            ],
            "answer": "solliciter"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Les _______ de ce produit sont affichées dans le catalogue en ligne pour aider les clients à prendre une décision d'achat.",
            "options": [
                "précisions",
                "caractéristiques",
                "atouts",
                "détails"
            ],
            "answer": "caractéristiques"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Certains problèmes ont été _______ pendant la réunion, car il était plus urgent de se concentrer sur les décisions stratégiques immédiates.",
            "options": [
                "stagné",
                "redoublé",
                "mis de côté",
                "consenti"
            ],
            "answer": "mis de côté"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Face à la concurrence croissante, l'entreprise a dû _______ efforts pour maintenir sa position sur le marché et répondre aux attentes de ses clients.",
            "options": [
                "redoubler d'",
                "s’engager aux",
                "doubler",
                "faire part d'"
            ],
            "answer": "redoubler d'"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "La situation économique du pays est _______ après les réformes mises en place.",
            "options": [
                "au beau fixe",
                "féconde",
                "difficile",
                "stagnante"
            ],
            "answer": "au beau fixe"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Les honoraires des avocats varient en fonction de la durée et de la complexité du dossier, ce qui peut parfois rendre les services juridiques coûteux pour les clients.",
            "options": [
                "bénéfices",
                "honoraires",
                "indemnités",
                "allocations"
            ],
            "answer": "honoraires"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Les indemnités de départ ont été calculées en fonction de l'ancienneté de chaque employé, conformément aux termes du contrat de travail et aux lois en vigueur.",
            "options": [
                "bénéfices",
                "honoraires",
                "indemnités",
                "allocations"
            ],
            "answer": "indemnités"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "L’_______ de cette œuvre d’art a été réalisée par un dessinateur renommé.",
            "options": [
                "illustration",
                "affichage",
                "étiquetage",
                "assemblage"
            ],
            "answer": "illustration"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "_______ vous terminiez ce rapport, nous pourrons passer à la réunion.",
            "options": [
                "Aussitôt que",
                "Pourvu que",
                "Sauf si",
                "À moins que"
            ],
            "answer": "Aussitôt que"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Après plusieurs mois de difficultés financières, l'entreprise a réussi à _______ sa situation en révisant sa stratégie et en optimisant ses coûts opérationnels.",
            "options": [
                "différer",
                "stagner",
                "chasser",
                "redresser"
            ],
            "answer": "redresser"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "Le travail de cette équipe est _______ car chaque membre apporte des idées nouvelles.",
            "options": [
                "éphémère",
                "fertile",
                "stagnant",
                "consistant"
            ],
            "answer": "fertile"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "Les _______ pour cet emploi sont très compétitifs, mais vous avez une chance si vous vous démarquez.",
            "options": [
                "honoraires",
                "candidatures",
                "allocations",
                "avantages"
            ],
            "answer": "candidatures"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "Elle ______ réunions interminables qui n'apportaient aucune solution concrète, préférant se concentrer sur des tâches plus productives.",
            "options": [
                "a penché",
                "a chassé",
                "s'est lassée des",
                "s'est impliquée"
            ],
            "answer": "s'est lassée des"
        },
        {
            "question_number": 11,
            "question": "Ce dernier rapport a _______ des informations pertinentes qui ont renforcé la position de l'entreprise.",
            "options": [
                "consenti",
                "différé",
                "rimené",
                "fait part"
            ],
            "answer": "fait part"
        },
        {
            "question_number": 12,
            "question": "La beauté du paysage au coucher du soleil était _______, disparaissant en quelques minutes lorsque les nuages ont couvert l'horizon.",
            "options": [
                "éphémère",
                "intense",
                "longue",
                "indolore"
            ],
            "answer": "éphémère"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "L'auteur a _______ sur l'importance des droits d'auteur pour protéger les œuvres littéraires.",
            "options": [
                "rappellé",
                "insisté",
                "fait part",
                "s'est attaqué"
            ],
            "answer": "insisté"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "Le projet va _______ une collaboration étroite entre plusieurs départements, chacun devant apporter son expertise pour garantir le succès de l'initiative.",
            "options": [
                "lasser",
                "attirer",
                "chasser",
                "impliquer"
            ],
            "answer": "impliquer"
        },
        {
            "question_number": 16,
            "question": "Les conditions de travail _______ dans cette entreprise sont excellentes, et les employés sont bien rémunérés.",
            "options": [
                "certes",
                "impeccables",
                "trop strictes",
                "saines"
            ],
            "answer": "impeccables"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "Avant de lancer la production en série, l'entreprise a réalisé un _______ pour tester la viabilité du produit et s'assurer de sa conformité aux normes de qualité.",
            "options": [
                "avancement",
                "impact",
                "essai",
                "évaluation"
            ],
            "answer": "essai"
        },
        {
            "question_number": 18,
            "question": "Face à des ressources limitées, les équipes _______ pour trouver des solutions créatives, réussissant ainsi à maintenir le projet sur les rails malgré les obstacles.",
            "options": [
                "se débrouillent",
                "se lassent",
                "pensent",
                "diffèrent"
            ],
            "answer": "se débrouillent"
        },
        {
            "question_number": 19,
            "question": "Cette entreprise de design _______ à développer des produits toujours plus novateurs et fonctionnels.",
            "options": [
                "se penche",
                "s’attaque",
                "rime",
                "s’engage"
            ],
            "answer": "s’engage"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "______ la situation soit difficile, nous devons maintenir notre objectif à long terme.",
            "options": [
                "Sauf si",
                "Pourvu que",
                "À moins que",
                "Certes"
            ],
            "answer": "Certes"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Il a enfin _______ à la tâche la plus complexe du projet, déterminé à résoudre les problèmes techniques qui ralentissaient l'avancement.",
            "options": [
                "chassé",
                "pensé",
                "s’attaqué",
                "réussi"
            ],
            "answer": "s’attaqué"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "La préface du livre _______ des détails précieux sur la genèse de l'œuvre.",
            "options": [
                "rime",
                "diffère",
                "consiste",
                "consiste en"
            ],
            "answer": "consiste en"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Le _______ des fonds a été effectué sans problème, mais un délai supplémentaire a été nécessaire pour traiter les documents administratifs associés.",
            "options": [
                "avancement",
                "retrait",
                "rémunération",
                "profil"
            ],
            "answer": "retrait"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "Les _______ pour ce roman ont été très bien accueillis par la critique.",
            "options": [
                "honoraires",
                "bénéfices",
                "droits d’auteur",
                "allocations"
            ],
            "answer": "droits d’auteur"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Elle _______ les projets de réaménagement et de rebranding de la marque avec une énergie inépuisable.",
            "options": [
                "se lassa de",
                "se débrouille",
                "s’attaque à",
                "pense à"
            ],
            "answer": "s’attaque à"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "______ vous ayez terminé le projet, vous pouvez partir en vacances.",
            "options": [
                "Aussitôt que",
                "Pourvu que",
                "Sauf si",
                "À moins que"
            ],
            "answer": "Aussitôt que"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Grâce à des ajustements successifs, le prototype a été _____ et prêt à être lancé sur le marché, promettant des performances supérieures à celles des modèles précédents.",
            "options": [
                "mis au point",
                "rimé",
                "redoublé",
                "fait part"
            ],
            "answer": "mis au point"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Il a reçu une _______ pour son implication dans le développement du projet humanitaire.",
            "options": [
                "récompense",
                "indemnité",
                "bénéfice",
                "allocations"
            ],
            "answer": "récompense"
        },
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Le patron a décidé de _______ certains dossiers pour les revoir plus tard.",
            "options": [
                "mettre au placard",
                "se concerter",
                "démissionner",
                "faire appel à"
            ],
            "answer": "mettre au placard"
        },
        {
            "question_number": 2,
            "question": "Sa vision stratégique est pleinement _______ les objectifs à long terme de l'entreprise, ce qui permet une alignement parfait dans l'exécution des projets.",
            "options": [
                "aux ordres de",
                "en phase avec",
                "à sa place",
                "à travers"
            ],
            "answer": "en phase avec"
        },
        {
            "question_number": 3,
            "question": "L'équipe a _______ une grève pour protester contre les conditions de travail.",
            "options": [
                "déclenché",
                "mis en œuvre",
                "démenti",
                "subi"
            ],
            "answer": "déclenché"
        },
        {
            "question_number": 4,
            "question": "Le directeur a _______ ses employés qu'une réorganisation était prévue prochainement.",
            "options": [
                "averti",
                "désigné",
                "chassé",
                "réconforté"
            ],
            "answer": "averti"
        },
        {
            "question_number": 5,
            "question": "Lors de l’entretien, le candidat a dû _______ ses qualifications et son expérience.",
            "options": [
                "énoncer",
                "se concerter",
                "songer",
                "désigner"
            ],
            "answer": "énoncer"
        },
        {
            "question_number": 6,
            "question": "Les négociateurs se sont _______ avant de signer le contrat final.",
            "options": [
                "consultés",
                "inclinés",
                "étonnés",
                "avertis"
            ],
            "answer": "consultés"
        },
        {
            "question_number": 7,
            "question": "Devant l'évidence des faits, il _______ devant l'opinion des experts, reconnaissant que leur analyse était plus complète et fondée que la sienne.",
            "options": [
                "s'inclina",
                "songea",
                "mit de côté",
                "démentit"
            ],
            "answer": "s'inclina"
        },
        {
            "question_number": 8,
            "question": "_______ la qualité des produits doit être une priorité absolue, car elle est essentielle pour maintenir la fidélité des clients et garantir la réputation de l'entreprise.",
            "options": [
                "En vérité",
                "Il va de soi que",
                "À travers",
                "Ainsi de suite"
            ],
            "answer": "Il va de soi que"
        },
        {
            "question_number": 9,
            "question": "La société a _______ un nouveau directeur pour superviser les opérations internationales.",
            "options": [
                "désigné",
                "évalué",
                "effrayé",
                "aspiré"
            ],
            "answer": "désigné"
        },
        {
            "question_number": 10,
            "question": "_______ le projet avançait, les défis devenaient de plus en plus complexes, nécessitant une adaptation constante des stratégies et des ressources.",
            "options": [
                "au fur et à mesure que",
                "en phase avec",
                "de façon définitive",
                "au bout"
            ],
            "answer": "au fur et à mesure que"
        },

        
        {
            "question_number": 12,
            "question": "Après des mois de tensions au sein de l'équipe, il a décidé de _______, estimant que son rôle n'était plus compatible avec ses valeurs personnelles.",
            "options": [
                "siéger",
                "faire appel",
                "démissionner",
                "s’incliner"
            ],
            "answer": "démissionner"
        },
        {
            "question_number": 13,
            "question": "Le projet a _______ une série de changements dans l'organisation de l'entreprise.",
            "options": [
                "déclenché",
                "se concerté",
                "mis au placard",
                "réalisé"
            ],
            "answer": "déclenché"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Elle a commencé à ________ sérieusement à un changement de carrière, réalisant que ses aspirations professionnelles ne correspondaient plus à son poste actuel.",
            "options": [
                "avertir",
                "convoyer",
                "seconder",
                "songer"
            ],
            "answer": "songer"
        },
        {
            "question_number": 15,
            "question": "________ qu’il ait bien travaillé, il a finalement été promu à un échelon supérieur.",
            "options": [
                "Il va de soi",
                "À moins",
                "Pourvu",
                "Rien"
            ],
            "answer": "Il va de soi"
        },
        {
            "question_number": 17,
            "question": "L'____ de la décision revient au conseil d’administration qui doit se réunir la semaine prochaine.",
            "options": [
                "ultimatum",
                "amont",
                "aval",
                "échelon"
            ],
            "answer": "échelon"
        },
        {
            "question_number": 20,
            "question": "Elle a une voix _______ après avoir chanté pendant des heures.",
            "options": [
                "écrasée",
                "solennelle",
                "rauque",
                "flottante"
            ],
            "answer": "rauque"
        },
        {
            "question_number": 21,
            "question": "_______ posé par la direction a laissé peu de temps aux employés pour s'adapter aux nouvelles exigences, créant ainsi une pression considérable au sein de l'équipe.",
            "options": [
                "L’ultimatum",
                "Le pacte",
                "Le couronnement",
                "Le démenti"
            ],
            "answer": "L’ultimatum"
        },
        {
            "question_number": 22,
            "question": "Nous avons dû _______ aux experts afin de garantir la sécurité des infrastructures.",
            "options": [
                "faire appel",
                "songer",
                "seconder",
                "se concerter"
            ],
            "answer": "faire appel"
        },
        {
            "question_number": 23,
            "question": "Il _______ lentement, tentant de se calmer avant de prendre une décision importante, conscient que la pression pourrait affecter son jugement.",
            "options": [
                "aspire",
                "incline",
                "penche",
                "souffle"
            ],
            "answer": "souffle"
        },
        {
            "question_number": 24,
            "question": "Le conseil d'administration a décidé de _______ à huis clos pour discuter des questions sensibles liées à la restructuration de l'entreprise.",
            "options": [
                "se conformer",
                "se défendre",
                "siéger",
                "s’incliner"
            ],
            "answer": "siéger"
        },
        {
            "question_number": 25,
            "question": "Elle a accepté de _______ son collègue dans la gestion du projet, sachant que son expérience serait un atout précieux pour garantir son succès.",
            "options": [
                "seconder",
                "songer",
                "avertir",
                "considérer"
            ],
            "answer": "seconder"
        },
        {
            "question_number": 26,
            "question": "L'entreprise a _______ les rumeurs concernant une possible faillite, affirmant que ses finances étaient solides et qu'elle poursuivait ses activités normalement.",
            "options": [
                "s’entretenu",
                "s’incliné",
                "démenti",
                "mis au placard"
            ],
            "answer": "démenti"
        },
        {
            "question_number": 27,
            "question": "Ils ont _______ le développement du projet en l’associant aux priorités de la société.",
            "options": [
                "mis en phase",
                "réussi",
                "réagi",
                "consenti"
            ],
            "answer": "mis en phase"
        },
        {
            "question_number": 28,
            "question": "Le directeur a décidé de _______ une réunion d'urgence pour discuter des récents développements et définir la stratégie à adopter face à la situation.",
            "options": [
                "signer",
                "convoquer",
                "mettre au placard",
                "démentir"
            ],
            "answer": "convoquer"
        },
        {
            "question_number": 29,
            "question": "Son _______ pour la présidence de l'association a été accepté à l'unanimité par les membres.",
            "options": [
                "ultimatum",
                "échelon",
                "démission",
                "candidature"
            ],
            "answer": "candidature"
        },
        {
            "question_number": 30,
            "question": "Le film était tellement _______ qu'il a laissé le public sans voix, certains spectateurs préférant même quitter la salle avant la fin.",
            "options": [
                "solennel",
                "gigantesque",
                "effrayant",
                "aux ordres"
            ],
            "answer": "effrayant"
        }
    ]
}